<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Rafael Moreira Fonseca</title><link>https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/</link><description>Recent content in Posts on Rafael Moreira Fonseca</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft Entra ID (Azure AD): Fluxo Authorization Code</title><link>https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/ms-entra-id-auth-code-grant/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/ms-entra-id-auth-code-grant/</guid><description>OAuth 2 OAuth 2 é um protocolo de autorização que permite acessar dados do usuário em outro serviço (como Microsoft, Facebook e Github) sem a necessidade de compartilhar a senha. O objeito desse protocolo é fornecer diversos fluxos de autorização para aplicações web, dektops, mobile e outros dispositivos. Ao emitir tokens de curta duração, o OAuth 2 eleva a segurança, evitando a manipulação ou o armazenamento direto da senha do usuário.</description></item><item><title>Azure DevOps: Guia passo a passo para configurar um Agent Self-Hosted no Windows</title><link>https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/deploying-on-premises-machines-azure-devops/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/deploying-on-premises-machines-azure-devops/</guid><description>Para realizar a build ou o deploy de sua aplicação no Azure Pipelines, você precisa ter disponível pelo menos um Agent do Azure DevOps para realizar esta tarefa. Mas e se você quisesse personalizar o seu próprio Agent ao invés de usar o que a Microsoft fornece?
Pra isso, você pode utilizar Agents Self-Hosted para executar workflows em qualquer infraestrutura sua, seja ela uma máquina local (on-premises) ou na nuvem.</description></item><item><title>Criando um website com Hugo no GitHub Pages e GitHub Actions.</title><link>https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/criando-website-hugo-github-pages-github-actions/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 21:30:50 -0300</pubDate><guid>https://rafaelmfonseca.github.io/blog/posts/criando-website-hugo-github-pages-github-actions/</guid><description>Hoje decidi criar um blog, mais uma de minhas loucuras (quem diria?).
Eu resolvo diferentes problemas relacionados à programação no meu dia-a-dia, então decidi criar este blog para expor as dificuldades que tive para chegar em um resultado positivo para esses obstáculos.
Gostaria de mencionar que escrever nunca foi meu forte, eu passo o meu dia apenas digitando palavras-chaves (ou quem sabe um JSDoc?), mas vou tentar escrever os posts de uma maneira fácil para que todos entendam.</description></item></channel></rss>